【東方日報!!!】又爆危機 港珠澳大橋 人工島鋼筒 80倍速沉降

國家級基建項目港珠澳大橋香港段工程再爆驚人事故，今次更「手尾長」！消息指大橋香港口岸人工島繼出現飄移後，填海地更出現急劇的不正常沉降，其中兩個填海用的巨型鋼圓筒過去一年下沉約五十至八十厘米，遠超路政署估計每年平均沉降一厘米最多達八十倍。消息更透露該兩個鋼圓筒離開地底的屯門至赤鱲角連接路隧道頂部最近位置僅約十米，鋼圓筒持續下沉，大橋通車十多年後勢將「壓斷」該隧道，後果不堪設想。路政署承認兩個鋼圓筒較大幅度沉降，但堅稱一年只下沉廿多厘米，死撐屬「估算之內」。

消息人士指路政署曾委託兩間顧問評估人工島的沉降幅度。兩間顧問採用了不同的「下沉量度器」(settlement marker)，因而得出不同數值。其中一間顧問所得的數據較樂觀；另一顧問卻認為人工島填海土地的沉降一直未穩定，並多次提醒路政署。但該署卻選擇了較樂觀的數字向外公布，指沉降幅度正常。

據較悲觀的顧問評估，位處人工島東北角、編號C078及C079的鋼圓筒，過去一年以五十及八十厘米的速度下沉，其中C079鋼圓筒更因不平均沉降，頂部有傾斜外移情況。根據一六年十二月底的紀錄，C079鋼圓筒近海一邊的底部位處地底主水平基準-25.89米深，但內陸一邊則位處主水平基準-23.65米深（見解構圖）。而目前仍在興建的屯赤連接路北面連接路隧道正正建於鋼圓筒的下方，頂部為主水平基準-36.9米深，與C079鋼圓筒近海一邊最深的位置僅距約十點九米。

消息指C078及C079鋼圓筒的沉降速度至今未有減慢迹象，筒底與隧道頂部的距離目前已縮窄至只有約十米，若未能找出補救措施，大橋通車後十多年，鋼圓筒便會如泰山壓頂般壓毀屯赤連接路的隧道，後果嚴重。

前土力工程處處長陳健碩指填海土地的沉降有多種不同形式，若局部位置的沉降幅度較大，有可能是該處的淤泥較多，當淤泥移位時，沉降便會加劇，又指工程人員需要緊密監察填海地的沉降情況，留意其他工程有否影響沉降速度及幅度，有需要時作出補救。

路政署發言人稱從一七年一至十二月，剔除屯赤連接路海底隧道工程影響該兩個鋼圓筒的沉降（約一百一十毫米、即十一厘米），該兩個鋼圓筒的沉降大概為約一百三十至一百七十毫米（即十三至十七厘米）。換言之，即一年沉降合共最多廿八厘米。該署指現時兩個鋼圓筒的沉降速率及情況符合香港口岸人工島填海工程顧問工程師及獨立專家的估算，強調沉降並不會影響海底隧道的結構及安全。

又有新牙膏擠

條橋象徵偉大既祖國

可唔可以快D斷? 好想睇下話香港人唔了解既人會有咩反應

20180102

下水禮

其實係咪啲弱波石唔放咁多
求其散散哋放係度扮嘢
其實就係驚壓爛條隧道

通左先斷才有效wor

關你撚事咩 5毛狗

大橋既資料就快變國家機密

打風咪滲水囉XDD

冇事的 反正我信了

過澳門都係搭船算囉

你唔撚愛國呀, 拉你去勞改

陸路送俾我都唔搭，我唔想千年一遇囉

呢壇豆腐渣
遲早出事

唔去算啦

家陣停船只準用橋 用唔用呀你

唔好遲啦 通車嗰日 成班狗官 同 777 一齊命喪海底啦

坐車返大陸去澳門仲安全

static pressure 當 dynamic pressure講
報紙佬

btw old news is so 唔識串

不如改名做奈何橋啦

：香港人唔識嘢唔好再嘈，唔好用你哋落後嘅技術去睇大橋工程，橋隧方面嘅技術大陸係領先世界

隨機擺放，隨機沉降

世界級工程項目

陸路都有危險，地陷

放心維修費一定要香港人埋單

用咁撚多錢起舊垃圾岀黎

一般講法都係新方法累事
聽講係
舊時係清黑泥再打樁
依家係唔清黑泥
用鋼桶裝住海砂隊入個海
支樁頭係插入個桶度
咁上下

留名等pro 撚表演

反正到時我去左美國 係咁嫁啦 人命賤如泥係呀爺角度

快啲通車啦屌

永續工程

一黎 deep sea mixing有問題
二黎 consolidation 唔夠
做lab 嘅應該知人工島 consolidation嘅數字

依家咁多野爆，想知777同其他有關高官通車果日敢唔敢試行

用家隨機死亡

應該唔會咁快斷

好撚似d電影橋段，最後要死傷無數先認死狗

GDP又升

冥界級工程

好難講，咁多mistake

bin c

Old news is so existing

俾咁多錢起埋啲垃圾

國家級工程

唔會認死狗 係千年一遇嘅國難

一齊共享祖國榮耀

一定唔會出現意外，因為就算條橋裂開，隧道滲水，都係估算之內

而家好想睇下開通左之後對澳門珠江船有咩影響

依家唔好斷啊, 等真係通車, 成橋都係車先斷啦。

叫習種狗去巡視下

開海底撈分鋪

港豬不理政治

票投賣港五毛

沒事兒 沒事兒

好呀

屌你真係奈何橋

唔會咁快有事嘅，點都會頂到幾年，之後死就死我地呢班賤民

講咁多做咩，批多2000億，係格離起多條把啦

點解白粉報咁多料爆 究竟佢個立場係點

快d斷 唔好有市民用果陣先斷

東方 ？

連東方都報你衰嘢

港共政府想樹立專業，應該拒絕收貨

與祖國接軌, 完全附合國情需要.

01月02日舊聞

其實好撚恐怖lor
四川大地震果陣以為都係以前既事
點知十年後，香港竟然會有
條隧道上面仲貨櫃船行，分分鐘架船，每日行過都沈幾mm
仲話要填海造地，真係咪搞，容咩易個地下唔食力成幢樓倒冧，就係咁先

急不及待想要玩玩了

起野最緊要快 最緊要平

強國做到了

設計係咁

港豬澳潛艇

收哂你班香港人啲錢 仲唔byebye你條尾咩

Btw 屌你老母香港政府

最期待的畫面出現了.jpg

一直都出事

應該係香港佔中令條橋咁

出事咪又係班engine坐
到時真係出事林鄭都就快完啦個任期
大判既老闆又袋袋平安啦
係班3456沙同班engine仲有d lab technician 唔知會點死姐

係香港做工程？有前景都不了

放心啦斷個年會有好多個十號風球

整個清少少既先

中國造橋gdp有經驗 起完又可以起過

Cum 唔住㗎喇

Show blocked user 短炒王

連登有無相關專業嘅巴打可以講吓

鋼筒有咩用 支橕個人工島

鋼筒係正遂道上面

報紙佬

快d通車啦，邊有事姐

唔死人班港豬唔識醒

強國㪍起

等睇通車後出事死幾多隻支那蝗

係斷就快d, 唔好等十年

多難興邦呀

最好係習種個仆街過橋個陣斷

好快有香港版

林鄭:你識條春咩

多謝保皇狗同佢地班打手啦

本身沉降應該唔係正常事來嘛?
定係佢沉降得太多太快先係問題?

利申，讀歷史，想學下野

起埋d乜撚嘢垃圾 本身個項目已經on99
洗咁多錢起埋咁多工業廢物
無本事又唔引入技術
又洗多唔知幾多億 用多唔知幾多時間
奉勸起好真係唔好行 命仔最緊要
蝗國技術 新一代工程師

4% IRR
一般基建都14%-16% IRR先起

永續式工程
大家人人有工開

2018年1月2日

等通車淋病試行先沉 成車高官仆街先最好

雖然係回帶
樓上咁多人講港珠澳大橋出事 咩繼續坐船去澳門
但係份野係講屯門同赤鱲角條海底隧道
到時用嘅人實大多都係新界西人

頂住呀！

大吉利是，保險狗啲新單條文會唔會加入，唔包依段路做成傷亡？

好快連google 港珠澳 都無野睇

通車冇三年都唔會去

連仔又比人撚

你覺得三年冇事就會穩定？
設計壽命係隨機架

真係唔敢用

old news...

but still exciting

唔會認死狗.永遠有野賴. 之前大陸有條橋斷左. 佢賴d車超重. 到時咪賴太多香港人用條爛橋/隧道囉

快撚啲聽日好斷咗佢

真係幾百億dum落咸水海

而家真心全力支持佢快d通車

呢套咩戲

林鄭今次仆行，左報開始插政府。

世界級黎架啦點會有事，咪信一張圖

慘情班細的又唔生性 又潛建,財政預整埋d屎出黎...
上手d屎又要執... 做錯屌又唔係仲要撐,補鑊...
唔怪得班北佬死都要佢選特首

冇嫁啦，依個政府啲班底同大陸一樣，做滿幾年攞夠油水就返老家(外國護照)

連東方呢d奶共報都出新聞講
條橋收得皮啦

咁大型基建唔會一用就瓜，十幾年後有一日倒塌，然後就用一大堆工程術語屈落颱風造成。最後就保皇護航下，泵水再復修邀功。

突然醒起今年7月日本上映的Code Blue電影版

真心如果隧道爛撚左10min就變海底，到時得超人先救到人 脷伸唔會去澳門

保蝗狗勁無恥

其實又冇講錯喎
沉降係頭一兩年特別多係正常架喎
後期沉降幅度愈黎愈少
反而有個鋼筒不平均沉降得人驚d

睇過套電影有個晝面 好似係 mtr斷海底隧道

到時立會再強行撥款
全港人埋單
唔夠錢就加稅

完全正常

唔好意思有點亂，睇下工程巴打可否澄清兩點

第一，非浚挖式施工係唔係兩個人工島都做？現在沉降的是香港人工島only?具體影響好似嚴重過弱波石issue

第二，弱波石問題上，本人睇新聞的了解是非浚挖式方法令管道上層不受力，弱波石因此不可以整齊放，要隨機放減低海浪衝擊，其實唔係沖散造成。

stabilizing factor 用own weight + interlocking，但有人辯護大陸人工島tetrapod randomly placed unit都夠抵擋海浪。我就R頭，水文、海浪沖擊方向其實點玩法？

唔整到咁危險邊度有得cap 水呀

眾多小錯釀成大鍋

屌屯赤路都出事

港珠澳冥大橋

唔好阻住我返工

快斷 想睇下有咩藉口

不嬲都唔多好, 成日針住政府部門屌, 你知佢老闆比香港政府追嘛

世界級大笑話

東方神起

啱啱呀 所以頭2年都係做 consolidation
而家consolidation 1年都未夠就係上面起野

世界級工程

有冇人好黑心想大橋開通果陣斷橋死人

呢條隧道都唔係過澳門
屯門去機場喎

政府特登用大量工程術語辯護，跌入技術層面討論陷阱

所以請工程巴打釐清返個full picture咩事

傻既先會得依條路，條隧道隨時爆尻左
走都走唔到

倒錢落海

渣ga

要飲麻婆湯過橋

加錢再造過, 多謝香港市民

GDP up!

絕體絕命都市

你想我想大家都想

快手通車之後爆獲大野出黎
班港豬唔奶獲金既都唔會信依個工程由一開始就唔應該起
成日屌鳩人好拉布反對起

報紙成日都爆料 但幾時先出事
會唔會好似支爆咁 講左10年都冇出現
連燈仔唔再燈啦

數百億當做碎銀
SUPER

嘩，馬莎都係3倍速，條橋有80倍速!厲害了我的蟈

old news黎架喎
樓主講到好似新嘅

今次要超資幾多倍

東方成日唱衰香港，香港段水深深過珠海同澳門，浪又大得多，澳門段水深連兩米都無。

希望多d愛國港人使用

東京嗰個都係用鋼筒填個島出嚟
點解人地冇沉

根本唔會用
俾錢整垃圾

邊撚個支持填海呀！
死出黎死撐丫笨！

某人說
我唔撚理，總之限期前同我起到可以通車為止
夠撑到半年內唔冧就得
通咗車之後先再做執漏
執三五七年都無所謂，越耐越好

快撚D沉啦

根本唔洗撐到三五七年

佢撐到影完個特輯做一帶一路就得

叫習先生黎看看就好

Are you sure?

喜歡你讓我下沉

係咪想拍套亞洲版龍出生天

起咩衰咩

睇黎好快重建

早知當年唔讀IT，建造業真係做到2047都有工開。
2047 7月1日，直接沒收港府庫房儲備，所有大白象可以即刻爛尾

糟了！是世界奇觀！

東方都睇唔過眼

毒果百份雙打豬珠噢

仲難得過國共合作

lm

係設計來的

今次一定係隨機沉降 全部係預計之內的 唔好信外界質疑

世界級嘅工程，不要因為一張相片，即去懷疑工程的設計.......

斷果陣可唔可以帶埋D垃圾廢老同狗官走 唔該啦

收聲啦你班外行人

曲定直

有好多失敗經驗

5年塌橋37座 182死

內地近年大力發展高速公路，但塌橋事件不斷，部份更是通車短短幾年的橋樑。不過，當局一直都不承認橋樑的質量有問題，每次都總是有外在因素、使用不當引發倒塌。昨日凌晨倒塌的廣東河源天橋，網民肯定當局會將責任推卸給貨車司機，稱他們嚴重超載惹禍。
近年「橋塌塌」事件不斷，每次都會造成嚴重傷亡：2013年連霍高速河南澠池段有80米橋面倒塌，造成11死；2012年8月24日，通車不到一年、黑龍江哈爾濱陽明灘大橋的引橋塌，三部貨車墜到橋底；2009年5月17日湖南株洲高架橋坍塌，9死16傷……有非正式統計顯示，過去5年內地最少有37座橋樑倒塌，最少造成182人喪生、177人受傷，平均每年有7.4座「奪命橋」，不到兩個月便發生事故。

卸責拒認質量有問題

原來設計可使用數十、上百年的橋樑，卻在短短數年、十多年便倒塌，絕對不合常理，可是當局調查後確認是橋樑本身有質量問題引發事故的，卻少之有少，僅2011年7月15日部份倒塌的浙江杭州錢江三橋，其餘則多以「尚在調查中」推諉，之後隨着民眾遺忘便再無下文，其他事故多以車輛超載、洪水暴雨、年久失修、日常管護不到等理由作結。

係呀
其實有3個人工島

有兩個喺香港水域以外(即係防波堤單嘢嗰兩個)

呢篇報道講緊嘅係機場隔離嘅香港口岸人工島（同時都係移位嗰個）

條隧道係屯門駁赤鱲角嗰條

認真你坐埋我個份

唔好斷住呀

等通車先斷呀

世界級

未打風已經搞成咁
如果到打風咁咪玩撚完

最佳殺人地點

政府幫工程界創造就業機會

無事的
落到底條隧道會頂住
咁就穩定

斷 ! 斷 ! 斷 ! 斷 ! 斷 ! 斷 !!!!

最好一通無耐有大陸人因為咁死幾個唔再落黎

死愈多人愈好
唔死唔知驚

依條橋象徵中國既國運

好想快D有廢老死係呢條橋度

通左車就會有補救方案

依家車都未通，要補救 d 錢咪又落建築成本？又要超支幾多呀。。

通左車，再又呢又lu 再拎錢整，條數唔同

煤礦礦難，壞事當好事辦
到時香港政府就話自己點救災扶危
死者仔女賠幾百萬去外國讀書
然後就攞100億去快速復修

大陸思維唔壞唔難，賺什麼錢？

搞一次馬拉松，又上橋又落隧道，有bno可以有參賽禮金一皮，再嚟一次人做千年一遇斷橋加隧道爆裂，好似摩西咁殺死晒啲士兵咁，今次你地仲唔杏家橙

唔知邊個支央官員嚟主禮啟用儀式？
習帝會唔會派個最篤眼篤鼻嘅嚟，然後......

快D通車啦 香港市民喜迎呀喂

方向反了反了！

竟然係白粉報???

看誰笑到最後?

快撚d打十號風測試下添啦，屌佢老母政府

挨唔挨到風季